\documentclass[12pt]{article} 
\usepackage[xetex, a4paper, left=2cm, right=2cm, top=2cm,bottom=2cm]{geometry}
\usepackage[cm-default]{fontspec}
\usepackage{xunicode}

%\tolerance=1000
%\emergencystretch=0.74cm 

\usepackage{polyglossia}
\setdefaultlanguage[spelling=modern]{russian}
\setotherlanguage{english} 
\defaultfontfeatures{Scale=MatchLowercase,Ligatures=TeX}  %% устанавливает поведение шрифтов по умолчанию  
\newfontfamily\cyrillicfont{Linux Libertine} 
\setromanfont[Mapping=tex-text]{Linux Libertine}
\setsansfont[Mapping=tex-text]{Linux Biolinum}
\setmonofont{Ubuntu Mono}
%\newfontfamily\cyrillicfont{Liberation Mono} 

%\usepackage{makecell}

%\usepackage{titlesec}
%\newcommand{\sectionbreak}{\clearpage}

%\renewcommand{\thesection}{\Alph{section}}
%\newcount\wd    \wd=\textwidth \multiply\wd by 8 \divide\wd by 17

\usepackage{minted}
\usemintedstyle{friendly}
\renewcommand\listingscaption{Консольный вывод}


\usepackage[unicode, pdfborder={0 0 0 0}]{hyperref}

\author{Alaksiej Stankievič}
\title{Домашнее задание}

\begin{document}
\hypersetup{
pdftitle = {Задание 9},
pdfauthor = {Alaksiej Stankievič},
pdfsubject = {домашнее задание}
}% End of hypersetup

 Запрограммировать на языке С. Вызов функции \verb|system("cls");| на windows или \verb|system("clear");| на  linux очищает всю консоль.
 \section{более простые задания}
 \begin{enumerate}
  \item Пользователь вводит натуральные числа $w$ и $h$. Напечатать звёздочками прямоугольник введённой ширины и высоты.
  \begin{listing}[H]
\begin{center}
\begin{minted}[frame=single]{cpp}
******
******
******
******
\end{minted}
\end{center}

\caption{Прямоугольник с w равной 6 и h равной 4.}
%\label{lst:example}
\end{listing}
  \item Иван Васильевич зашёл в комнату и обнаружил, что туда залетели мухи. Он начал выгонять мух размахивая полотенцем. Через некоторое время он устал и процес изгнания замедлился на 20\%. Вывести через какое время Иван Васильевич выгонит всех мух либо сообщить о том, что это не возможно. Пользователь вводит $N$ изначальное число мух, $exorcismSpeed$ изначальное количество выгоняемых полотенцем мух в минуту, $fatigueTime$ время через которое Иван Васильевич устаёт, $flyReturnSpeed$ число мух в минуту которые залетают назад.
  \item Составьте небольшой текстовый квест, или интерактивную книгу. Текст лучше делать транслитом или по английски. В качестве примера смотрите \ref{lst:firstSC}, \ref{lst:secondSC} и \ref{lst:thirdSC}.
    \begin{listing}[H]
Вы Илья Муромец, вам надоело лежать на печи и вы отправились за подвигами
\caption{Первый экран}
\label{lst:firstSC}
\end{listing}
\begin{listing}[H]
Подъехали вы к камню у развилки и прочли:
Налево поедешь себя потеряешь, направо поедешь коня потеряешь,
прямо поедешь неживой будешь.

1. налево\\
2. прямо\\
3. направо\\
Ваш выбор?
\caption{Второй экран}
\label{lst:secondSC}
\end{listing}
\begin{listing}[H]
Проехали вы пятирик шагов да угодили в волчью яму. А вас ведь предупреждали :)))
\caption{Третий экран, пользователь ввёл 2.}
\label{lst:thirdSC}
\end{listing}
  \item Реализовать простой калькулятор. Пользователь вводит число, затем операцию в виде символа ('+', '-', '*', '/'), после второе число. Вывести результат операции.
 \end{enumerate}
 
 \section{более сложные задания}
 \begin{enumerate}
  \item Нарисовать ёлочку. Число ярусов вводит пользователь. Смотрите рисунок \ref{lst:tannen}.
\begin{listing}[H]
\begin{center}
\begin{minted}[frame=single]{cpp}
    *
   ***
    *
   * *
  *****
    *
   * *
  *   *
 *******
    *
   * *
  *   *
 *     *
*********
   * *
   * *
\end{minted}
\end{center}

\caption{Четырёхярусная ёлочка.}
\label{lst:tannen}
\end{listing}

  \item Реализовать более сложный калькулятор. Пользователь может вводить произвольное число чисел и операций (поочерёдно), после введения символа '=' выдаётся конечный результат, и калькулятор сбрасывается в начало. Если вместо операции ввести символ 'c', то калькулятор сбрасывается в начало, при вводе символа 'e' вместо операции калькулятор завершает работу.  
 \end{enumerate}


\end{document}
